<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Personal | Troglobit]]></title>
  <link href="http://troglobit.github.io/blog/categories/personal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://troglobit.github.io/"/>
  <updated>2015-08-20T15:50:15+02:00</updated>
  <id>http://troglobit.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Joachim Nilsson]]></name>
    <email><![CDATA[troglobit@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Oona 6 Years Old!]]></title>
    <link href="http://troglobit.github.io/blog/2009/06/14/oona-6-years-old/"/>
    <updated>2009-06-14T21:04:34+02:00</updated>
    <id>http://troglobit.github.io/blog/2009/06/14/oona-6-years-old</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wow, this friday (June 12th) my daughter turned six!  I can hardly
believe it is six years since she came into our lives, time has gone by
so quick &hellip; when she was born we still lived in <a href="http://www.vasteras.se">Västerås</a>, now she
has a younger brother and we live in a great house in <a href="https://sv.wikipedia.org/wiki/Skultuna">Skultuna</a>.</p>

<p>Happy birthday, Oona! I wish you all the best now that you&rsquo;re starting
first year of school after the summer vacation.  I know you&rsquo;re thrilled
about it, as are we, your proud parents. :-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Moved]]></title>
    <link href="http://troglobit.github.io/blog/2007/02/03/moved/"/>
    <updated>2007-02-03T09:52:15+01:00</updated>
    <id>http://troglobit.github.io/blog/2007/02/03/moved</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Yep, we finally did it, we bought ourselves a house.  Last year in
October we moved from our small three-room flat in central Västerås to
the new house in Skultuna.  Everything went really fast from finding it
up for sale, deciding on it down to getting a loan and moving in.  Worst
part of it all was getting a decent broadband connection.  We actually
moved from a 100 Mbps dedicated copper line to a 24/2 Mbps ADSL line.
It sucks big time.  Oh well&nbsp;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Besiktning]]></title>
    <link href="http://troglobit.github.io/blog/2006/07/24/besiktning/"/>
    <updated>2006-07-24T22:10:27+02:00</updated>
    <id>http://troglobit.github.io/blog/2006/07/24/besiktning</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Yes, bilen gick igenom besiktningen!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bromsbyte Passat]]></title>
    <link href="http://troglobit.github.io/blog/2006/07/21/bromsbyte-passat/"/>
    <updated>2006-07-21T22:10:48+02:00</updated>
    <id>http://troglobit.github.io/blog/2006/07/21/bromsbyte-passat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Igår bytte jag bromsskivor på vår gamla Passat Variant -00.  Det var
definitivt dags efter över 15000 mil så var skivorna och beläggen så
slitna att tom. Bilprovningen nog hade klagat i år.  Dessutom var det
fjärde service:en som VW-verkstaden tyckte det var dags att byta.  VW
var mer än villiga och gav mig ett anbud på 5500:- vilket jag var
väldigt nära att nappa på.  Efter en liten reality check så insåg jag
dock att vi inte skulle ha råd med det, så jag fick loss delar från
Mekonomen för 2400:- och började själv&nbsp;&hellip;</p>

<p>Som tur är har min käre far ett <a href="https://web.archive.org/web/20090207083722/http://lassesakeri.se/">åkeri</a> och därmed tillgång till en
rätt hyffsad verkstad.  Även om själva verkstan i slutändan inte var det
som avgjorde det hela, så hjälper det att ha lyftar och verktyg till
hands.  Till min hjälp hade jag dessutom, eftersom jag sparat en massa
pengar redan, köpt in en Haynes-manual och ett <a href="https://web.archive.org/web/20090601001422/http://www.biltema.se/products/product.asp?iSecId=506&amp;iItemId=82463">bromskolvverktyg</a>.
Haynes-manualen hade två skiftnycklar av fem i svårighet för att byta
framskivorna och tre för bak, så jag började fram.</p>

<p>Som den nybörjare jag är så tog det mig ett ganska bra tag innan jag
fick upp framvagnen på pallbockar.  Sedan var det faktiskt inte alls så
svårt att demontera bromsoken, bromsoksfästena och skivorna.  Skivorna
satt helt löst och lossnade av sig själva.  Monteringen var heller inte
svår efter att ha skrapat rent de urfasade områdena i oken där beläggen
skall glida.  Det enda jag glömde fram och var tvungen att ta av hjulen
igen för var de där bromsoksfjädrarna.</p>

<p>Beläggen fram på Passaten har förslitningsvarnare.  Jag hade aldrig sett
den lampan lysa förrut, men nu gjorde den det.  Fast innan jag fattade
att det var den lampan så trodde jag det var nån annan del av
bromssystemet och/eller ABS:en, för i instruktionsboken så blandade de
ihop symbolerna fullständigt i symbolbeskrivingen och översiktsbilden av
instrumentpanelen.  Men när jag luskat ut det hela så var det bara att
börja felsöka.  Det visade sig att vänstersidans anslutning från
kontrollboxen var full med drivaxelfett.  En drivaxeldamask hade gått
sönder veckorna innan och fett hade läckt ut lite överallt i det
hjulhuset.  Det var väldigt dåligt med kontakt, men lite fettlösare och
lite juckande med kontakterna löste det hela till slut.  Tyvärr lyckades
jag dock förstöra samma kontakts snäppfäste på högersidan, så jag fick
fixera den med eltejp.  Hoppas det håller till bilprovningen den 24:e!</p>

<p>Dags för bromsarna bak, det var här det började strula.  Min fina
Haynes-manual svamlade om att man skulle kasta bort styrsprintbultarna
efter varje demontering.  På Mekonomen hade de inga såna i lager och på
VW så erkände de efter ett tag att det troligen räckte att göra rent de
gamla och möjligen lägga på lite Loctite™.  Det var nånstans här som jag
var så grumlig i skallen att jag åkte hem till mor och fick mig lite att
äta. Lite piggare, men ändock ganska stel, åkte jag tillbaka till
verkstan och pallade upp bakvagnen.  Efter att ha fått av hjulen och
börjat ta loss bultarna som håller bromsoken så insåg jag hur lätt det
varit med framvagnen, där satt bromskivorna löst, här satt höger bak
helt fast.  Jag började försöka ta bort fästet för bromsoket så länge,
det satt också helt fast.  Jäklar också!  Gick till andra sidan,
demonterade bromsoket och där ramlade bromsskivan rakt ner i famnen på
mig.  Jaha, men jag har ju inte demonterat bromsokfästet ännu.  Jaja,
det behövs väl inte då, kanske kan vi prova samma teknik på högersidan
också?  Sätter mig vid på höger bak igen och börjar banka på skivan,
först med en gummihammare och sedan med en vanlig hammare.  Jag slår
överallt, mest inifrån och ut och nu ganska hårt.  Ingenting händer.</p>

<p>Efter säkert en timmas bankande kommer Micke farande.  Han ska fixa en
av lastbilarna så det går att fälla ned framsteget igen efter en liten
sammanstötning på Essingeleden av en annan förare.  Micke undrar vad jag
hållt på med så länge, med en grimas som svar pekar jag på skivan som
sitter fast.  Till svar får jag: &ldquo;Jamen, det där är ju lätt&rdquo;, han hämtar
bautasläggan Arne och låter den falla, tokhårt, på skivan tre gånger.
Tredje gången lossnar den och faller av, återigen trots att
bromsokfästet sitter kvar.  Ah vad skönt säger jag och börjar göra rent
en ersättningsskiva i T-röd.  Nu ska jag &ldquo;bara&rdquo; pressa tillbaka oket
innan jag monterar ihop alltsammans och kan åka hem.</p>

<p>Att trycka tillbaka bromskolven på oken fram var en baggis, där var det
bara att använda den där bromsoksprylen för 50:- på Biltema.  Bak var
det en annan historia.  Jag trodde ju i min enfald att det bara var att
göra som fram, trots att det såg annorlunda ut bak.  Så jag tryckte och
tryckte ända tills Micke kom in igen.  &ldquo;Aha, du har sånt där ok bak,
jaja då ska du trycka OCH vrida in den.&rdquo; &ndash; &ldquo;Eh, jaha&rdquo;, sa jag och
började fundera över hur det skulle gå till.  Hittade en liten tång som
passade i den nedfasade hålen i kolven och började trycka och vrida
medurs ett par minuter, som snart nog blev en timma.  Jag gav till slut
upp och gick till andra sidan.  Med min nyvunna kunskap tog jag nu samma
tång och vred detta oks kolv medurs samtidigt som jag tryckte lite
granna, ett par minuter senare var kolven inne.  Jäkla högersida, varför
är den så svår och fastrostad jämfört med vänster? Vänster  brukar ju
normalt vara värre map. rost och sånt.</p>

<p>Åter på högersidan, lite mer rostlösare innanför dammskyddet till
kolven.  Väntar och dricker lite kola. Sätter mig ner igen och börjar
vrida och trycka. Självklart händer det fortfarande ingenting.  In
kommer Micke igen, han trycker och vrider, byter till en annan tång,
trycker och vrider.  Inget händer.  &ldquo;Vänta nu,&rdquo; säger han, &ldquo;vi provar
att ta den här bautapolygripen och så trycker jag samtidigt som du
försöker vrida.&rdquo;  Inte lätt, det går segt som tusan, men långsamt
långsamt så kryper kolven in.  Seger!  Så här i efterhand har jag
förstått att det var ett <a href="https://web.archive.org/web/20090601001422/http://www.biltema.se/products/product.asp?iSecId=506&amp;iItemId=82465">sånt här</a> bromskolvverktyg jag skulle ha
haft bak.</p>

<p>Resten var bara ihopmontering, det var lätt och totalt så var det alltså
bara två bultar, vilka man kunde återanvända, för att byta både
bromskiva och belägg bak.  Totalt tog det hela dan, men det var det
värt!</p>

<p>Allting är lätt när man kan det :-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[No News Are Good News?]]></title>
    <link href="http://troglobit.github.io/blog/2006/05/26/no-news-are-good-news/"/>
    <updated>2006-05-26T21:10:42+02:00</updated>
    <id>http://troglobit.github.io/blog/2006/05/26/no-news-are-good-news</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seriously, it&rsquo;s been one long winter and now finally summer is upon us
again.  It was about six months ago that I switched jobs and this is the
first time for that period that I&rsquo;ve got ten minutes above the surface.
The <a href="http://www.westermo.se">new job</a> is fun but currently takes up too much of my time to be
healthy in the long run.</p>

<p>Today we&rsquo;re going to <a href="http://www.stenby-tvservice.se/">Stenby TV-service</a> with our broken Hitachi 32&#8221;
TV.  It broke down on the same day as the digital TV broadcast started
in our region.  Curious coincidence, huh?</p>

<p>Time passes quickly, in a couple of weeks my daughter turns three and my
son one year.  Still feels like yesterday they both were born.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
